求意見。。。retake左4次都失敗

本身係2014dse 第一次放榜得8分。。
但我真係好想入大學 決定retake多年
轉眼間就黎到2018 4次retake
個分由8->10->13->10(病左）->16
巴絲我應唔應該試多年 依幾日真係訓唔著

活到老，學到老

正評支持我 負評支持讀落去

讀個hd之後出嚟做嘢算啦

以你呢個momentum
一次升三分，retake 多五六年入神科，加油

你讀asso hd可能上左大學啦

假膠喳嘛 ？
retake左四年都係得十幾分就收手啦
點解咁想入大學先
屋企又駛唔駛你養先

同年嘅grad埋你都未入到大學

一定要直入u?!!

要 但母親好想我入 我想完成佢同我既心願

考多幾年考到滿分為止，出書，將故事改編電影，到時發達。

作得太差喇屌

我都想係假

平均每年進步兩分。。retake多10幾次就可以入medic

做後門狗算數

如果命運能選擇

下年就入到大學

係你就勤力啲讀嘛戇鳩

樹仁有無機？

無問題
全職做retaker可以係出路

操數兩科理科各拎5 已經輕鬆15
考咁多次都未得 屋企又要你養
直接出黎做野啦好嗎?
俾你負碌入到u 你覺得自己連中學野都搞唔掂可以讀到大學野?
幾個sem唔過2咪又係收皮
廿鳩幾歲人醒下好唔好?

記憶力好差 記個英文單字 過一兩個鐘就唔記得

收手啦
借問聲你幾歲

算啦
你retake 4年最高先得果16分
你一早報hd 讀完再讀個top up degree都叫做掛名大學生丫
你考DSE畫晒力 4次機會 先得16分
比你負碌入到大學又點?
你讀得黎咩?
你問下你自己 你有冇信心讀得黎?
你入到大學但grad唔到 你乜都輸晒
乖乖地 去讀個HD啦 讀完再睇下讀唔讀埋top up定出黎做野

你諗你

唔想

22

女木

咪浪費時間啦
根本冇天份
早啲去學樣技能搵食啦

po cert證明先啦
假到

決定聽巴絲意見 讀hd
但同時都會retake多年 搏多次

係咪Best 7 16

btw 16 應該poly高清都唔收

想惡

死

咁你入到大學都唔會grad到啦
同埋點解會讀左四年都係16分？唔係想笑你，係咪應該諗下係自己溫書方法有問題，定係唔夠勤力？
唔知你老母點解咁想你入大學，同埋都理解唔到你入大學既理由咁不切實際
好，就算比你入到，咁之後條路又諗住點行 ？有無諗過？
當然如果你屋企唔駛等你開飯既，你讀一世都得

我教你溫書方法

唔知你真心定假膠
但考咗咁多次 點解唔諗下Asso?
同埋我想問下
你retake時 點溫書？

好好既經驗 可以開班教人點考 分享心得
你實做獨市生意

係咁背 但唔入腦

睇得多東張西望會降低智商

其實睇你係想有大學生活 定係想要大學張沙紙 淨係想要沙紙的話 讀asso/hd 再駁番上大學都無問題
成績差D讀夜校都得

利申: DSE 14分讀ive hd 依家讀緊poly

讀hd 仲要再retake真係祝你好運
Take咗4次 你都唔得
你會覺得自己一路讀hd 一路take dse會得？

鳩背點都會有少少記憶 你真係一粒字都背唔出？

係

我有朋友係沒代al考生 考到依家 點睇

Ou囉
年長生

你係想要大學生個名 定係要大學生嘅前途

出到黎社會 學歷唔係一切
好多人冇讀過HD or 得個HD都搵得多個d讀乞食科嘅大學生

定還事只係你呀媽嘅心願?

我諗清楚都係讀asso/hd😞
放棄了 心很累

完成媽媽心願佔大部分 但依兩年讀到成日夜晚喊 真係唔想重複又重複

4年都知結果啦 你估睇戲咩 唔適合就係唔適合 都有結果啦 4年唔上唔落 錢又搵唔到

你都無讀書嘅頭腦，有啲嘢無得強求，好似你160，你點都無可能180

樓主加油!!
照呢個進度Re多5-6年就有30分
前題係唔好病

去台灣讀野雞大學

點考成咁可唔可以教我

如果係真 話你聽 你入到U都會讀唔黎然後quit

我同你同一屆，今年U grad搵唔到工

屌你老母死假膠

留意返 你d中學同學應該今年大學畢業

就算畀你考到上大學
大學冇得retake咁多年

試你老母咩。。。。讀垃圾hd asso 之後夠21歲隨便入pt degree la

回覆我啊

攞張證書嚟睇下先啦

認真 有個親戚 個仔 考左六次定唔知五次

港大Law 佢老豆日日係咁提 個仔都已經30幾歲

浪費左咁多年
希望你係假膠

雙修死得仲快喎

命裡有時終須有

巴打你點溫習？講黎聽下

遲人4年出黎做野真係慢人好多步

我就唔撚信有人會take 4 次，假膠咁撚認真
無cert 無計傾

take野可一 不可再

企硬去TAKE嘢

完成呀媽心願真係好無謂

完成到你得到d乜?
完成唔到你又失去幾多?

個人生你嘅 又唔係你呀媽嘅
完成唔到又冇咩損失 反正你本身都完成唔到

你諗你

同你同年就大學畢業
你仲係連個hd都無
你有心讀，hd asso 實升到上u

早你一屆dse
當年我班Asso hd 朋友
個個都上返u 返緊工

你繼續retake 輸既唔只係個學歷
人地讀Asso hd 或者返工，個人脈見識都比你不斷retake 好

考完第二次果陣就好收手啦

14dse here
今年grad

打後個幾次自修既錢都夠俾一個學期既錢了
讀唔想咪試下第二d方法上咯，樓主屋企俾得你考咁多次，都唔等你養家啦，去讀個hd試下上仲好

30歲工作經驗係0

我22歲

上年大學畢業
做左一年野
搵緊2x k
你自己慢慢retake 飽佢

你個人生就好似停左4年咁
你老母真係生錯你

ASSO la

Take嘢衰硬！快D去醫局街飲美沙酮啦

支持

仲take乜鬼啊 生性啦

讀asso
努力一定升到u
咪咗晒時間retake

U唔係讀書料就咪讀啦

22既我已經u grad兼做緊野
你22歲仲係到retake 唔係呢方面既料就唔係 唔好強求 搵下自己其他專長好過

我re10次。由0分到29分。而家月入500K 開會計公司 奶共。其實奶共唔洗讀書都搵到錢

再

combine cert咪得囉，有成57分
夠入gbus

出黎做野啦 唔好再晒時間

《范進中舉》真人版？

Retake咁多次
曬鳩氣啦
考評局一早講左 retake升分係好撚難

腳踏實地做人啦

浪費時間 出嚟做嘢啦

唔好成日掛住j

入i大算啦，你本身間學校個學習風氣推唔到你入U。

利申：我都唔係直升大學，慢慢TOP UP去英國大學畢業。前途都幾好，都叫做大學生。

你唔re落去你果四年就白過

痴線
醒下啦

係咪烏大龜改左名

支持你，堅持到冇嘢冇可能

衰左第一次 知自己唔係讀書材料就疊埋心水搵門手藝啦
一條魚逼自己爬樹為乜

基礎文憑1年、高級文憑/副學士2年、學士2-4年

有圖先講

比你入到U咪又係每科retake 3-4次 十年都未必讀得完個degree

你真係勤力點可能考到咁
問題一定係自己度

不如你HD/Also上U la，應該成功率高d，至少你學歷唔會停係中六先

假膠？

我有fd27歲仲讀緊full time HD

ifc拎籌

講真 你入到u都唔會grad到

肯定你兼顧唔到2邊，你集中re dse都咁，你直接d努力係HD or Also好過

孔乙己

人生重來吧

假膠

加油蒲島竟太朗都考左6次先入到東大

難聽講句 中學野同大學野冇咩關係😂
樓豬你咁有耐性 大學野死記硬背 如果你唔係揀數理科
你實過2
不過你讀咁耐dse 你覺得值唔值得？
我係你轉去hd上返top up.
如果你一早咁樣做既 你top up畢埋業可以今年返工

Dse邊有10年歷史，你係會考生？

你不如一年專心考一科 五年後既best5就夠入大學了

鄺俊宇00年首度考會考，6科中只有3科及格；英文科雖取得D級，但由於是較淺易的課程甲，比對大學認可的課程乙，屬不及格。翌年改考課程乙，仍然不及格，另一科則及格。

鄺俊宇一心希望湊夠5科及格，但03年和04年再考英文仍未能成功；2010年第5度應考，豈料考試時手機響起，成績被降級，再次失敗。不過鄺俊宇沒有「數到三、便放手」，最終在11年的終極一戰，他用兩個月時間準備，睇文章、死背、做舊試題，英文科終獲及格成績。

他回望自己6度會考的經歷，曾形容自己是：「不服輸，想考返靚佢」。他說：

我會考有13分，只欠英文（合格），後來做議員讀社工，會考成績已經唔係重要，但我同自己講唔服輸，我係一個好唔服輸嘅人，在最後一屆會考拎到英文合格……其實同我升學嘅路唔係太大影響，但我要證明一件事，就係你堅持做會做到。

樓主考多兩次就可以做鄺俊宇接班人

我都有HD 同學係，不過佢3.9 GPA

樓主睇下樹仁 公開大學收唔收啦 去體驗下大學模式都好啊

咁點讀U

大你兩年既
讀醫都grad啦

我細幾年，但我下年都要爆4

讀個HD 再駁返上U好過

英文咁差都做到議員

真係咁想考到就狂做pass paper喇

retake入nursing睇下邊個笑到最後

過度嘅追夢就係過份嘅任性

樓主如果覺得此路不通，可以行其他路先
因為好似有巴打所講，你嘅中學同學都開始起飛了

你而家起飛唔到係因為條跑道試咗幾次都唔得，或者需要轉個場以另一種方式起飛

共勉之

輪迴做議員

廢就廢啦
理得你出咗幾多力
無結果就係無結果
唔通出到嚟返工盡咗力開唔到單又要腦細體諒？
出嚟開鋪盡咗力無客又要人體諒？
做人嘅要知自己有幾多斤兩
細個唔讀書/用錯方法讀書
到高中發現追唔返就話壓力大想死？
係就唔該唔好喺度獻世喇
社會係咁㗎啦
無實力咪接受自己係庸才囉
講到自己幾咁委屈
現實就係自己唔得又唔接受自己係廢物
拎出咗好大努力嚟打飛機
製造假象將問題放喺其他人度
你覺唔覺可恥

讀asso上大學吧啦 retake黎做咩
利申 都係14dse 今年u grad了

無cert點解會有人同佢認真
22歲 點撚樣再考啊
去做地盤做4年都上岸
仲話乜柒入u
比你讀完u咪又係on99

咁香港地唔讀大學真係爭d既 樓主應該都無其他方面才能 先繼續行retake 尤其咁後生你要人地接受自己係庸才 係人都接受唔到啦 我只可以話除非樓主retake讀到專業科 否則都係浪費時間 不如求其讀下樹仁 公開快d出黎做嘢 趁後生仲可以學下其他嘢

咁最多咪走後門入囉
咁都叫入到U呀
係樣衰d咁解姐

Adhd?

同你同屆
一樣得8分
先讀F.D 一年
再讀H.D
就入到poly

從來無諗過要retake 因為我唔係讀書材料
但我係2年H.D 好撚用心溫書 做Pj
Cgpa有3.7

想講既係你retake左4年 都係入唔到u
點解唔試其他方法？你老母個心願累死你

22歲仲讀中學 喂大佬阿 人唔笑狗都吠啦

你都係讀H.D再博上去

命裡有時終須有 命裡無時莫強求 命中注定了

報多兩年應該就有22分，夠入u，早d完咗心願佢啦

勁喎升咗一倍分

我10分，讀完4年topup今年local master開學啦

條條大路通羅馬

來年分數預測
16(今年）->17->13（病左）->18->20
再多4年就入到u喇！！！
樓主加油

寧願永遠失敗
來填補應試的債
仍想起某天幾段情懷
I Still Retake Till I Die

求其讀個asso輕鬆入u啦

渣ga

想通了。。。

即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

當年鍾樹根英文仲好

根據個走勢，唔病既話每retake兩年多5分

retake多8,9年應該夠讀medic

學門手藝出來做野啦
你依家應該22/23?

14年 dse 9分 -> found dip-> hi dip-> 讀緊8大

你唔適合讀書

你無考到KongU係因為你無係奶奶度繼承女子宿舍

學生證都無張有無誠意啊你

考科舉咩屌你

見你一年大概進步2-3分，再retake多4次夠入三大了

係咁啲人考幾百次車都可以拍電影啦

你資質有問題我應該識你，放棄吧

入台灣大學

樓主出左咁多個po 刷下存在感 終於有一個成功啦

正所謂忠言逆耳
師兄雖然講得有啲難聽
但無奈係事實
唔係個個適合讀書
試諗下你呢四年
如果出左黎做野
學一門手藝
儲首期又進一大步
況且讀大學已經唔係致富既保證 除左專科
係時候要面對現實
出黎做野算啦

繼續博，有賭未為輸

過3322未
過左未報自資degree

算啦好嗎

Combine cert都唔比你玩咁耐啦 ...
搵下自己將來想做乜仲好
比你讀到大學 爛哂龜 到時又嘈搵唔到intern

留意個Pattern,下次係10分，再下次先19

retake衰1次就放棄啦 人生有幾多個4年 你讀fd hd爆4上大學仲易過你re啦

烏大龜2世

下次下次
下次大概可以

本身衰左英文，入hd再入返大學，想講條條大路通羅馬，retake左4次唔成功又想繼續讀書不如試下其他方法。就算最後唔成功起碼有個高級文憑做嘢都好d。

同你同年果啲，大學都grad啦
重問人意見

繼續考

你要死唔通唔比你死咩

屌你搵我幫你補習啦, 我一次RETAKE BEST5 :19->30, 屌打晒同年笑9我d仆街同學

屌
好心你專心讀hd啦
專心讀嘅野一樣有機會升U
你依家兩邊都一半一半咁，合格都成問題啦

大把人adhd都讀到u啦

除非係炒咗一科，唔係咁樣玩真係好容易炒車。
到時你連hd爛grade就真係冇人救到你

垃圾

唔好再浪費時間
利申re左2次依家疊埋心水接受現實

香港咁多大學，開大，樹大，恆大，教大，指大都係大學呀 你屋企人又冇話要你讀三大，係咪先

我就係識有人兩邊一齊玩
結果有科DSE撞正Test，佢去咗考DSE
結果就係因為個Test冇分，佢最後要retake返嗰科

睇少d CCTVB 可能有幫助

語文好唔好？
入asso仲好多過
差極就算入唔到ugc都有自資學位
當你考到第4次
你既同屆已經接近畢業為咩呢

你真係好戇鳩
當年我有個同學又好似你咁 retake ce retake al 再retake dse
結果到宜家都係讀唔到大學
都係出黎打工
你繼續浪費時間逃避現實啦

一邊讀hd 一邊考dse

樓主加油

打少啲飛機啦屌你老母
你都唔係讀書嘅料 醒下啦

報 ou 個D自資 degree sin
尤其是無 hon 個D好易收
讀完先算

咁蠢就唔好學人讀大學啦
我話你聽ive hd都好難讀
你收得皮啦 仲retake

假膠都一大班人咁好心

有d懷疑樓主係咪寒窗苦讀啦

學海無涯，回頭是岸

繼續考用誠意感動八大

係咪波台假膠

俾你retake多一次成功
但畢左業唔好景點？
廿五六歲搵埋啲一鳩工？
可能你諗博多幾年之後影響一世喎
咪自己呃自己啦 你讀咁多年都唔成功 有張沙紙俾你就代表你會成功？
可能難聽些少 sorry
但唔該醒下啦

雖然每一年都有進步，但果份唔係太好，有冇諗過自己讀書方法唔好啱自己呀？又或者咁講，入u方法有好多，唔一定要retake先得ga。如果你讀副學士先修果啲，之後繼續讀上去，畀心機嘅話今年都應該入到u。

利伸：第一屆DSE 2左中文，宜家讀緊ugc

第一屆dse 垃圾6個2
讀HD 都肥佬
HD完再讀個垃圾遙距（可考牌）
依加想儲錢讀港專
利申工程

學歷重要定前途重要呀？
樓上個個叫你放棄，你都係要retake，咁恭喜你啦。
到時見工講出嚟都比人笑。
到你再大啲你就明啲人唔會只睇你學歷

我建議你讀D關於用唔同方法記憶既書or 上呢D教學班

時間同資源嚴重錯配嘅例子
如果你係用4年時間學一門手藝已經高過大學生畢業起薪

唔洗理人點睇
既然都花了四年去RETAKE 都唔爭在考多幾次
考到入到為止。
你依家先放棄，個四年就白廢了

讀搵到食既hd 再加 retake1/2科啦

你阿媽想你入大學係想你之後搵份好工，可以養得起自己，唔洗咁辛苦。
只要你做到依樣嘢，其實你阿媽真係唔太care你入唔入到大學。

調返轉你試下入到大學，但係出到嚟失業，終日留喺屋企。
你估你阿媽開唔開心？

咪on 9 啦
齋retake都搞唔點重點雙開呀大佬
係咪都retake就咪撚上嚟問啦屌

希望你係假膠
Take4次你到底有冇朋友？

屋企冇壓力？

繼續retake la
我想知你考幾多次先有廿分
如果唔考就用舊錢去驗下個腦
dse咁撚淺都可以衰4次
肯定係天才

成班理舊假膠

Retake多次

唔好信啲後門狗 佢地好陰險明明自己17-19分
就係想踩住啲10-16分走後門
而你就無得返轉頭

On9 咁多途經你都唔去試，
我同你2014年同屆得12分都已經grad左
算啦真心唔好再嘥時間

樓主好慘
入asso算啦

Retake夠8次就可以直入hku 樓主加油

Retake四年
如果我係你，第一年就認命去讀基礎
讀完再慢慢考翻上去HD同asso啦
其實retake第二年就已經識諗
明知自己沒料就咪係度扮四條啦

下次一定得

你咁樣入到大學都似會比人踢出黎